家人受中共威脅 巴丟草首摘下面具

家人受中共威脅 巴丟草首摘下面具

巴丟草在其創作的劉曉波、劉霞漫畫前，摘下面具，以真面目示人。

「共歌」原打算展出的作品包括林鄭月娥與習近平合成照，以及黃之鋒畫像。

移居澳洲多年的華裔異見藝術家巴丟草去年11月受到中共威脅被迫煞停在本港的展覽《共歌》後，他前日即六四30周年無懼中共打壓，在澳洲電視紀錄片上，摘下自己的面具，首度以真面目示人。巴丟草希望他的舉動能夠給黑暗的世界，帶來一點點希望。

為悼念六四屠城30周年，澳洲廣播公司前日推出《中國異藝者》（China's Artful Dissident）紀錄片，用鏡頭捕捉巴丟草在面具下的創作點滴：在牆上貼上國家主席習近平的畫象，諷刺習去年修憲刪除國家主席任期限制。為了保護巴丟草的隱私，整部紀錄片大部份鏡頭是他的背影，詎料，原本為影片預備以香港去年11月展覽作為結局的計劃因中共打壓而泡湯。巴丟草之後跟導演說：「好吧，你可以拍我的臉了，我沒甚麼好迴避了。」他相信，這樣一種站出來的姿態會讓他得到更多的幫助。

香港展覽曾被迫取消

憑「六四坦克人」創作享譽國際的巴丟草亦公開披露香港展覽被打壓的內情。他指出，中共在展覽前三天找到他在中國的家人，並通過他們來威脅他取消展覽。巴丟草表示，內地公安警告，如果他們不取消展覽，他們會對他不客氣，他們也會派兩名公安到香港的開幕儀式。為了所有人員的安危，展覽被迫取消。

本身是80後的巴丟草八年前移居澳洲，前年為悼念諾貝爾和平獎得主劉曉波病逝，創作了劉曉波與妻子劉霞告別的系列漫畫後，去年又創作「坦克人」行為藝術，激活世人對八九民運的記憶。巴丟草說，他的堅持來自於他和坦克人的不解之緣。十多年前，他在同學下載的一部五個多小時的電影裏，意外看到了被嵌在中間的六四屠殺紀錄片，震驚之餘，更被當年的學運精神所感染。

澳洲廣播公司

上一則
上一則
中國提名曾偉雄任聯合國滅罪要職

下一則
下一則
禮頓經理改口 早知檢測表格未交齊